兩岸軍機西南海域過招？ 傳我飛官逼退蘇愷30

今有媒體報導指出，我國軍機上月10日監控共軍運8反潛機時，遭到一架共軍蘇愷30戰鬥機壓制，最後我飛官技高一籌反搶到有利位置，成功迫使對方脫離目標區。示意圖，上為共軍轟6，下為我F-16。（國防部提供資料照）

2020/10/14 23:00
〔即時新聞／綜合報導〕中國近日頻派軍機侵擾我西南海域，今年有超過49架次越過海峽中線，是1990年以來最多；對此，今（14）有報導指出，我軍機上月10日監控共軍運8反潛機時，遭到一架共軍蘇愷30戰鬥機壓制，最後我飛官技高一籌反搶到有利位置，成功迫使對方脫離目標區。

綜合媒體報導，前F16飛官饒自強透露，在上月10日當天，有一架中國運8反潛機慢速低、飛進入我國ADIZ（防空識別區），我方兩架戰機立刻升空前往驅離和監控，但另有一架蘇愷30戰鬥機從3萬英尺高空快速下降，試圖壓制我軍，我飛官當時開始與敵機空中過招，將戰機高度拉升搶佔優勢，讓蘇愷30不得不飛離。

知情人士指出，中國頻派偵察機出沒西南空域，用兵策略與節約的考量有三點，第一是想利用反潛機找出潛艦不易被偵潛的位置，同時監控美軍動態，並藉此消耗台灣國軍的戰機與後勤能量。

據外媒報導，美國白宮向國會發出3項售台武器通知後，又再通知國會售台MQ-9無人機以及岸置型魚叉飛彈系統。軍方官員今指出，岸置魚叉飛彈系統未來應會設置在澎湖及本島，採機動方式部署，打擊力涵蓋中國沿海省份的內陸地區，對共軍大型軍艦及陸上重要據點都具精準攻擊壓制戰力，可嚇止中國對台蠢動。

高度就係能量
能量就係優勢

現代空戰基本

支那一出嘴炮就贏啦
唔使用戰機